[緊急重要] 為免俾黑警拎左張SIM 卡用，請大家要開SIM PIN Lock!

方法：設定 - 流動網絡 - SIM PIN - 選擇開啟 SIM PIN。

假如你的手機 SIM 卡沒有上鎖，萬一有人檢獲你的手機，即使你的手機本身有密碼，但匪徒(黑警)只需要把 SIM 卡取出，就能接收訊息。若然你主要的通訊軟件或社交媒體帳號，都是綁定了該手機號碼，而你又從來沒有設置過雙重認證，匪徒就能輕易而舉，用你的手機接收一個六位數字的驗證短訊，並登入你的 WhatsApp。更甚者也可以重設社交媒體或電郵帳號的登入密碼，冒充你的名字發送訊息（最理想是避免一個手機號碼就能重設帳戶號碼，但有機會另文再談）。

source: 立場新聞

推

推 十連

幫頂

輸入預設的 SIM PIN。

注意，不少電訊供應商，均預設為 1234 或 8888 或 0000 或 1111。但考慮到輸錯三次密碼會鎖卡，而重置卡密碼要花時間或花金錢，所以如果你在第一次輸入 PIN 時，先在 1234 或 8888 或 0000 或 1111 當中選一組，最多只試一次或兩次，如果不對，就不要再嘗試，直接打給電訊公司查詢。

以下資料，只供參考。預設 PIN：

自由鳥：1234
1010：0000
3 香港：8888
數碼通香港：1234
澳門 CTM：1111
之後選擇「更改 PIN」。

Push

留名改pin

好彩睇到呢個post

差啲lock sim

不如你再開post，呢個都置頂
否則會中伏

其實…… 而家已經無所不用其極，

收到風 已經直接截取SMS

要留言有預設PIN

留意

轉咗e-sim 咁係咪就冇得lock?

試左兩次都差d中伏

屌你老母鎖鳩咗

推唔到都要推

屌你老母鎖鳩左啊屌

屌你老母呢個post 真係害人不淺

仆你個街鎖撚左啊屌你老母樓主

屌你~!
有全文條link 又唔睇~!
set 嘅時候又唔睇字~!!
你係唔係弱智? lock 撚左就怪我!!!

已鎖 cmhk-mysim 8888!

睇呢個post 好過，寫得清清楚楚
屌你老母樓主on99

用另一部電話打俾電訊商拎puk 碼
樓主我再一次屌你老母

[全民上鎖] 立即將你嘅SIM card上鎖！

煩請大家去呢個Po
有教學
免重複Po
多謝手足出po提醒

+1

就算set左sim pin之後
班狗仲有冇其他方法用到我張sim卡 定係可以叫電訊公司解鎖？

拉

我等咗半個鐘都未有人聽，到底有幾多人鎖撚咗sim

Esim咪拎唔到出黎

屌 我都係 唔敢再入第3次

屌你啦。

有無人知hkbn pin碼係咩?

屌呀
我係咪鎖撚左
但我試左一次咋喎
佢乜尻都冇彈出黎通知我話鎖撚左
但我而家打唔到電話呀屌
姐係點？

同問 仲差一次就gg

頭先試8888 成功左

8888 同 1234都試過

3hk唔係8888

屌你鎖咗啦

屌你老母鎖撚咗